我住大埔睇天鑽

見到好多巴打都係到講天鑽，咁我都開個po講一自己點睇。
大家較多討論就係9分鐘行去火車站呢個位，但其實無論佢9分鐘行到定12分鐘行到火車站其實都無乜所謂因爲住得呢啲盤9成都係坐Shuttle，如果你話坐shuuttle就狗也不屌咁大埔緊最少有十個屋苑係狗也不屌。
聚豪天下、帝欣園、龍城堡、大埔花園、濤滌山、鹿茵山莊、康樂園、嵐山、寶馬山、雍怡雅苑、半月灣同比華利山等等，但係佢地都係有價有市，成交唔係吹出黎。
當然呢啲屋苑車位十分充足唔會好似天鑽咁5户先分到一個，但作為大埔人我係好了解住呢啲屋苑既人好多時都係用的士代步，就算係同區好多時都會坐的士。
而呢個盤對兩種人黎講會有天淵之別。
第一種就係係大埔反工，如果你係大埔區返工呢程shuttle唔算係咩問題，我住大埔中心返大埔區都要坐巴士啦。
第二種出市區做野，如果日日出市區做野而你又想搭東鐵，不過你住上面果推又何嘗唔係要轉一程車丫。如果你返市區又想買樓絕對唔應該買tim la
如果我唔係原本住大埔又係大埔做野根本唔會買，又唔係平得好緊要，但同同區附近既兩個屋苑差唔多價，賺就係賺用二手價買一手盤。對於原本想搬去寶馬山呢類型單位既人黎講係十分吸引。
結論係，對天鑽有興趣既會以大埔人以及係大埔工作既人居多。另外就係大埔既換樓客，係大埔墟啲洋樓依家同佢個價差唔幾，絕對有誘因令佢地換樓。
最後10688呢個價係假既大部分都係12xxx-13xxx。

係喇 住大埔嘅AA
都話大埔火車站容納唔到更多Shuttle
嵐山就係一例子

善用追故模式，分析就係AA咁唔洗要財經台啦
大埔火車站落唔到咪學天賦海灣架shuttle 囉

不過其他係認同 但架車去新街市做乜撚 巴士又冇得轉 行去火車站又起碼5分鐘

我覺得ok la 都唔算難行，所以我咪講區外返工就咪買天鑽or大埔啲盤，除非你附近有巴士直到唔係會好辛苦，btw你一轉工又咪係仆直。

天鑽個定位 平民都買到 無乜人仲養車

所以大部分人都會朝早坐Shuttle翻工翻學
但火車站上落客已經有無數既 校巴 廠車 屋苑shuttle 用緊
南山同天賦海灣已經冇位落客了

而樓主講嗰幾個屋苑都係富豪屋苑
個個都有車返工返學 根本無得比較

聚豪天下、濤滌山、鹿茵山莊、康樂園、雍怡雅苑、半月灣同比華利山只有呢幾個算得上係豪宅，不過你要我再舉例都仲有好多平民屋苑，例如太湖花園、庫江、盈峰翠底、華樂豪庭。

所以我先話對係大埔做野既人黎講無所謂同有興趣，無論你係火車站落定街市落分別都唔大。

江庫華樂依啲飛丁盤連屋苑都唔算啦下話

大埔人咁利害既 知道哂咩屋苑有shuttle

都係
大埔啲屋苑式村屋都好多。

住耐左就知，經過行過都會見到，所以係大埔屋苑有shuttle係普遍既事。

咁大埔中心$8000-$9000囉

咁轉工咪仆街...?

咁既話上水皇府山
聯和墟逸峯咪仲遠
根本15分鐘/駁一程車完全路遠

真係8千既話，上年買18000果個真係命都比埋佢，大中已經由18000升到12000 呢個盤咁攪都唔知仲會gogogo到邊個位

8000-9000買到大埔中心

係嫁，你大埔出去一定要經吐露港，其實大埔都幾摺。

8000買返間收下租都幾過癮

其實我都對大中有意思
落到8000就正400萬買個500呎爽YU

個價落就梗，唔知去唔去到8千姐，20年樓又係萬二，全新樓又係萬二，發展商仲要咁多盤，唔劈價點賣

天鑽，日日$50來回的士囉多$1500啫！大埔中心又大窗台又1987年樓點頂同價呀！

問題係劈幾多先吸引到d客番二手市場

賣晒咪得囉